男子居家隔離食材緊缺 烹煮飼養一年龍吐珠：魚肉味道很好

新冠肺炎疫情持續，其中河北的新冠肺炎疫情反彈，「重災區」石家莊市要實施封閉管理，當地一名男子居家隔離期間，見家中食材緊缺，竟將自家飼養一年、曾花費2500元人民幣的龍吐珠烹煮來食，還稱讚味道很好。大批網民直斥無人性。

綜合內地媒體報道，石家莊因疫情嚴峻需實施封閉管理，居民和車輛如非必要不可離開該區，公共交通停駛。據姜姓男子拍攝的短片稱，魚是他一年前花2500元買下，前幾天因疫情緊張，小區臨時封閉，隔離第4日時，家中的食材緊缺，他見飼養的龍吐珠不太精神，也無法出把牠帶到寵物店治療，根據自己多年養魚經驗，能夠看出這條魚「確實是不行了」，故突發奇想：「就吃了牠吧。」

姜男稱，因平時餵給魚吃的都是蝦仁，從來沒有餵過飼料，姜男判斷魚的衛生和健康情況沒有問題，他吃完後更稱讚魚肉味道很好。並稱目前超市都能正常線上配送了。

龍吐珠又名金龍魚和亞洲龍魚，被視為保留了許多硬骨魚類原始特徵的物種，在不少亞洲地區都將其作為高級觀賞魚，龍吐珠可以價值不菲。

短片曝光後引起網民熱議，大批網民直斥離譜、沒人性，「家中寵物都捨得吃！」、「那麼努力的餵養，只是為了有朝一日可以填飽肚子。」

大陸食貓狗，食魚有咩出奇

根據自己多年養魚經驗，能夠看出這條魚「確實是不行了」

屌你 華農兄弟咁
This is China

下次確實不行了就係佢父母
下次就係佢個仔女覺得佢的確賓不行了

支那人吃支那人都唔係新聞

新紮師妹

7伯

唔明點解網民會斥冇人性，咪又係魚一條，大陸更奇怪ge野都食架啦

觀賞魚都食？

都冇嘢喂條魚 還掂條魚就嚟餓死咁不如食咗去

南美係拎嚟食

食魚都話無人性
幾時輪到食菜都犯法

加啲鼓油同蔥絲，再淋殼滾油

只係咁捨得個銀包
呢個價錢, 買到既話靚d 既魚都有, 瓜子, 東星
就算隔離要買實買到

無乜必要特別要食龍吐珠

點解唔食得？

人性就係肚餓食野
平時梗係唔食竉物魚 但而家講緊無食材

正常的中囯支那

佢屋企有冇小朋友?

你唔專登講佢係龍吐珠嘅話 大把人當普通魚煮

種完菜竟然走去食
冇人性呀屌

兄弟家中的竹鼠打架断了脚
看来是不行了
咱们把它拿到河边烤起吃一顿
不太重
就两斤来

阿7你有冇見過我條龍吐珠呀?

成班懶係愛護動物 食豬食牛食羊又冇問題

之後就會話物種唔同冇得比

黨唔係話有派物資畀隔離嘅人咩

當你打算食佢 佢就係食用魚

華農兄弟

有冇人覺得見到依d好似唔食得既魚熟左自己打左個冷震
覺得好核突

入黎就係想講呢句

支那人乜鳩都食

生番

老屈隻竹鼠中左暑患憂鬱

咪又係蒸魚一條

憑我多年嘅食魚經驗...

我大膽講句

食條魚都講咁多野

重點係自己養大
豬農都唔會食自己養既豬啦

邊個煮左我條龍吐珠

如果佢本身唔係當寵物養嘅話都算
上一刻仲當寵物當家人下一秒就食真係好想嘔

一家人最緊要齊齊整整

這竹鼠昨天打架了

On9 問過 豬農 雞農 養魚 農夫未
可以話本身養狗會唔會食自己隻狗
但豬養呢個例子都唔成立

細泉幫手頂咗佢，我加你7倍人工

點無人性發?

鬧完人冇人性轉頭咪自己走去食狗肉食到津津有味

因為人養嘅有感情

你肯定？

係邊個！

養果個食就無人性
外人食就無問題

你戇鳩? 以前香港啲農民咪又係劏雞劏鴨嚟食

本身都係食用魚黎

點解唔食咗自己老婆仔女

新紮師妹2

以前啲人唔會劏嚟食 佢哋會攞去賣

曲線話俾大家知黨得把口Up

明明仲可以食魚糧

唔食屋企人先？

笑死

活活餓死先系冇人性

以前養雞仔 鴨仔 大咗都係咁啦

做節咪會劏囉我阿爺嗰陣咪又係雞棚捉隻嚟劏

鬼國人無野食就會連自己仔女都食埋

係囉 佢地學人講人性

判斷魚的衛生和健康情況沒有問題

係 因為飼養過程係會培養感情
但佢無
即係無人性 就係咁簡單

猶山節考咩屌

這條魚看起來發燒了
確實是不行了

少年pi食曬自己全家人

吓
你邊度聽翻嚟
小學雞都唔會信啦

Same here
想像唔到擺入口係咩滋味
佢重要話好食

其實真心無咩問題

食魚有乜問題 魚都要分階級

金魚咪又係鯽魚，照食

就係出唔到去先要蒸條魚食
乜春叫買實買到

龍吐珠 這餐煮了肉已碎
問蒼天 有幾多快活兒女

垃圾post 拉

幻想緊錦鯉諗起都覺得腥

觀賞定食用人定架姐印度啲牛都係觀賞用

日本都有小學安排小學生體驗養豬之後養大食左佢

哲學巴

如果養豬單野發生係中國

銀之匙

諗起啪咚啪咚

七伯!!!!!

無人性？你老母臭閪大陸人講人性？

係雞啊

豬好難養

睇topic以為講而家既香港，講真而家香港發生絕對唔奇，一陣又有d山上野豬俾人劏頸，同你扮理性討論全世界所有生物都食得

正想講 等如啲人有養蛇 都唔會拎自己條蛇嚟煮羹

所以話支那真係好撚癲 隔離到你冇嘢食都繼續隔離
共黨：冇嘢食關我撚事 最緊要畫面靚

養隻倉鼠都會有感情啦
鬼國真係垃圾地方嚟

幾時到佢自己確實不行了

食蝙蝠果陣又唔見你出聲

我只知道大陸豬農唔食自己大場養嘅豬，但會另外分開養幾隻自己食。

一時貪玩大意就煮左我7伯去

佢想學華農, 點知比人屌

條魚應該遇溺，救唔到啦

你呢句就好似寵物狗同食用狗一樣on9

我都諗會唔會有人貼圖

不嬲都係兩隻字解釋完
偽善
連同班傻鳩討論都廢事
一句咩西方文化就以為係答案
完全顯示教育既重要性
九成動物撚都直接比教育奴化晒
冇晒自由思想

On9
有無咁撚無知呀，以前啲人唔劏自養禽畜？

我老母以前屋企有農場
自己養雞豬牛，自己劏黎食

開係動物台嘛睇下班動物撚係咪又屌到佢反皮

有人觀賞豬牛羊係咪就唔食得？
用下個腦啦

養黎唔食做咩

成班弱智動物撚都反邏輯

養寵物一定要視寵物為家人？

你屋企富貴啫 小朋友 呢個世界唔係得你一個做養豬

以前個年代駛撚好富貴，窮人鄉村都會自己賤養家禽拎黎食啦，見識少仲話人小朋友

成個post仲未有果張I love animals
成班人一見到發左癲咁會屌人

好嬲好嬲 你大個仔唔好成日放阿媽係口邊喇

講個例子出黎就叫成日擺呀媽係口邊
屌你畀啲sense黎啦大佬

條魚中暑

七伯

痴線
食條魚就話無人性

食啲奇怪蝙蝠就正常

應該啲肉質好難食？

可能係唔敢食
要食都食巴西豬

大陸狗邊有感情㗎

而家係食寵物啊 畜牲

無人睇過？ 岩井俊二x淺野忠信

呢餐成本好似幾貴

點食呀
啲魚食啲糧又唔知係咪靚
仲要大陸成日有得賣幾蚊一大包既垃圾糧

內文講咗條友一直用蝦餵魚

食自己條魚都畀人屌

吓

咁農夫係咪唔會食自己種d菜

睇過旅遊片，係當地街市d龍魚勁大條

好好味

唔一定啊，但我諗寵物同食物應該有分別掛

其實鯉魚同錦鯉係同一種魚嚟金魚同鯽魚係都係同一種魚嚟，而鯉魚同鯽魚都係食用魚

我真係唔覺有問題，只不過二千幾蚊食條魚on9 d

想食煲仔飯去隔離PO

個個小朋友都有心理陰影
唔怪得校園欺凌咁嚴重

多數人養魚都當條魚係裝飾品黎
有咩感情

三日一小餐，五日一大餐

駁唔到...

素食撚全面進場

柒少陣啦

係冇食材情況下食啵依家
連登仔餓到冇野食時 唔會食條魚?
當自己聖人呀
不過 我都唔排除佢屋企有杯面餅乾冇食而走去食條魚先
但假如絕處到 好餓 唔比出門 又冇外賣 而屋企食得都食哂既話
食魚係唯一方法囉
除非你答我食屎

所以婦人之仁既香港人點同佢地鬥,
早幾年啲左膠仲話大愛包容佢地,話人法西斯
我地唔比佢地食埋都偷笑啦

餓死自己都唔好餓親寵物

人地屋企魚缸可能養鯪魚當觀賞魚

唔食先奇

我都諗起